
%%% Dokumentation zu piecemaker2d
%%% $Id:$

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e} 
\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[german]{babel}
%\usepackage[USenglish,german,french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.}}     %%% "zum Beispiel"
\newcommand{\ZB}{\mbox{Z.\,B.}}     %%% "Zum Beispiel"
\newcommand{\ia}{\mbox{i.\,a.}}     %%% "im allgemeinen"
\newcommand{\Ia}{\mbox{I.\,a.}}     %%% "Im allgemeinen"
\newcommand{\dH}{\mbox{d.\,h.}}     %%% "das heißt"

%\newcommand{\english}{\selectlanguage{\USenglish}}
\newcommand{\german}{\selectlanguage{\german}}
%\newcommand{\french}{\selectlanguage{\french}}
\german



\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt plus 2pt minus 1pt}
\frenchspacing
\sloppy           

%%% chapter/section layout
%\setcounter{secnumdepth}{2}
 
%%% itemize layout
\makeatletter
\newfont{\wasyx}{wasy10}
\newfont{\wasyxii}{wasy10 scaled 1200}
\newfont{\wasyxx}{wasy10 scaled 2074}
\renewcommand{\labelitemi}{{\wasyxii\symbol{'021}}} % btria
\renewcommand{\labelitemii}{{$\mathsurround \z@ \bullet $}} 
\renewcommand{\labelitemiii}{{\normalfont \bfseries --}}
\makeatother


%\pagestyle{empty}
\pagestyle{plain}
%\pagestyle{headings}
%\newcommand{\rcstext}{$RCSfile:$ $Revision:$ $Date:$}
%\pagestyle{myheadings}\markboth{$\rcstext$}{$\rcstext$}
%\setcounter{secnumdepth}{2}


%\textheight 265mm
%\topmargin  -20mm
%\textwidth  180mm
%\oddsidemargin -10.4mm 
%\evensidemargin -10.4mm

\textheight 260mm
\topmargin  -20mm
\textwidth  160mm
\oddsidemargin 0mm 
\evensidemargin 0mm



\title{Zuschnittsoptimierung mit \texttt{piecemaker2d}\\[2ex]
{\normalsize Manual für Version 3.0.14}}
\author{Manfred Männle\\ \texttt{piecemaker2d@maennle.org}}
\date{30. März 2020}
\begin{document} %%% **************************************************
\maketitle

%%% ======================================================================
\section{Einleitung}

Das Programm \verb|piecemaker2d| berechnet eine Reihe von Schnittanweisungen,
mit denen zweidimensionale Grundplatten (gleicher Größe)
in eine vorgegebene Menge an Teilstücken (verschiedener Größen)
zerlegt werden. Der Verschnitt soll dabei möglichst gering bleiben.
Potentielle Nutzer reichen von Hobby-Handwerkern bis hin zu professionellen
Schreinern, Innenausstattern und Architekten.

Das Tool wurde ursprünglich zur Verwendung unter MS-DOS entwickelt und 
basiert deshalb auf Kommandozeile. Die Ein-/Ausgabe ist komplett dateibasiert und
zum Aufruf durch andere Applikationen geeignet.


%%% ======================================================================
\section{Aufruf}

\begin{verbatim}
Aufruf: piecemaker2d [Optionen]
Optionen:
  --c=FILE  Nutze FILE als Konfigurationsdatei; eine Praekonfigurations rc-Datei
            wird nicht ausgewertet.
  -C        zeige Copyright und Garantieinformation
  -h        drucke diese Hilfe
  --l=LANG  waehle Sprache: LANG kann sein: ENGLISH, GERMAN
  -V        zeige Versions- und Kompilierinformation
\end{verbatim}

Der Aufruf von \verb|piecemaker2d| erfolgt in der Regel ohne Optionen.
Es wird standardmäßig die Konfigurationsdatei \verb|piecemaker2d.cnf| 
im aktuellen Verzeichnis gelesen. Dort stehen alle notwendigen Parametrierungen
wie die Ein-/Ausgabedateien und Materialgrößen.
Nach der Berechnung gibt das Programm die Ergebnisse aus,
terminiert und ruft gegebenenfalls ein in der Konfigurationsdatei
angegebenes Nachfolgeprogramm auf.

Sollte sich während der Berechnung zeigen, daß die Rechenzeit
zu lange wird (\zB{} bei zu groß gewählter Suchtiefe), so kann
die Berechnung mit der Tastenkombination \verb|Ctrl-C| bzw.
\verb|Strg-C| unterbrochen werden. Auch das unterbrochene Programm
ruft gegebenenfalls ein Nachfolgeprogramm auf.


%%% ----------------------------------------------------------------------
\subsection{Konfiguration}

Die Konfiguration geschieht in zwei Schritten.
In der Vorkonfiguration wird die Datei \verb|piecemaker2d.rc|
gelesen. Diese Datei muß im gleichen Verzeichnis stehen, in dem
auch das ausführbare Programm steht. In der
Vorkonfiguration muß der Name der \verb|KONFIGURATIONSDATEI|
angegeben werden, in der die problemspezifische
Hauptkonfiguration stattfindet. In der
Vorkonfiguration können auch weitere (global einzustellende)
Parameter angegeben sein.

Alternativ kann über den Kommandozeilenparameter \verb|--c=KONFIGURATIONSDATEI| 
die Konfigurationsdatei spezifiziert werden. In diesem Fall wird die Vorkonfiguration 
nicht ausgelesen, sondern direkt die angegebene Konfigurationsdatei. 

Die Hauptkonfiguration enthält die problemspezifischen
Parameter. Es müssen darin mindestens die fünf Parameter
\verb|EINGABEDATEI|, \verb|AUSGABEDATEI|,
\verb|MATERIAL|, \verb|MATERIALLAENGE| und \verb|MATERIALBREITE|
angegeben werden.
Die Hauptkonfiguration überschreibt Parameter, falls diese
schon in der Vorkonfiguration angegeben waren.


%%% ----------------------------------------------------------------------
\subsection{Format der Konfigurationsdateien}

Die Konfigurationsdateien können folgende Felder enthalten, siehe auch \verb|test\example02|:
\begin{verbatim}
/*
 Kommentar ueber
 mehrere Zeilen
 */

REM Kommentarzeile

KONFIGURATIONSDATEI = <string> (nur in Vorkonfiguration)
EINGABEDATEI = <string> oder "(stdin)"
AUSGABEDATEI = <string> oder "(stdout)"
SUCHTIEFE = <integer> größer 0, default 3, empfohlen maximal 7
MATERIAL = <string> Name der Grundplatte
MATERIALLAENGE = <integer> größer 0
MATERIALBREITE = <integer> größer 0
RICHTUNGEN = <integer> 1 oder 2, default 1
BLATTDICKE = <integer> größer oder gleich 0
SCHNITTZUGABE = <integer> größer oder gleich 0
DRUCKSKALIERUNG = <interger> größer 0, default 50
SEITENVORSCHUB = <integer> 0 oder größer
INFO = <integer> zwischen 0 und 7
AUFRUF = <string> 
\end{verbatim}

Für \verb|<string>| ist eine beliebige Zeichenkette anzugeben.
Falls die Zeichenkette Sonderzeichen (wie \zB{} \verb|:|,
\verb|\|, \verb|/|, usw.) oder Leerzeichen enthält,
ist sie in Anführungszeichen (\verb|"|) einzuschließen.
Für \verb|<integer>| ist eine positive Ganzzahl anzugeben.

Sind Pfade zu berücksichtigen, so können diese vor die
Dateinamen gehängt werden. Wird als Eingabedatei \verb|(stdin)|
angegeben, so wird von \verb|stdin| (\ia{} Tastatur) gelesen.
Wird als Ausgabedatei \verb|(stdout)| angegeben, so wird 
auf \verb|stdout| (\ia{} Bildschirmfesnter) geschrieben.

Als Suchtiefe ist ein Wert größer \verb|0| anzugeben, empfohlen sind
Wert von \verb|1| bis \verb|7| (default ist \verb|3|).

Als Richtung ist der Wert \verb|1| anzugeben, wenn die Teilstücke nur
in der angegebenen Richtung ausgeschnitten werden dürfen. Das macht im allgemeinen
Sinn, wenn die Oberfläche eine richtungsbezogene Textur enthält wie zum Beispiel
bei Holz mit einer Maserung. Der Wert \verb|2| bedeutet, daß auch um $90^\circ$ gedrehte 
Stücke erlaubt sind. Ist die Drehung aus optischen Gründen möglich, sollte man
sie auch erlauben, da das Optimierungsergebnis besser und der Verschnitt
kleiner wird.

Die \verb|DRUCKSKALIERUNG| gibt an, wie groß die Schnittmuster
ausgegeben werden. Je größer der Wert, desto größer der Ausdruck.
Der Default-Wert von 50 heißt, dass ein Schnittmuster
ungefähr 50 Zeichen breit dargestellt wird.

Der Wert von \verb|SEITENVORSCHUB| gibt an, wie viele Zeilen
maximal auf eine Seite ausgegeben werden. Durch Angabe dieses
Wertes veranlaßt das Programm, Grafiken nur so auszugeben,
daß sie auf eine Seite passen und nicht "`zerschnitten"' erscheinen
(\dH{}, auf jeder Seite wird nach spätestens \verb|SEITENVORSCHUB|
Zeilen ein Seitenvorschubszeichen ausgegeben). Voreingestellt 
ist~\verb|0|, \dH{} kein Seitenvorschub.

Die Angabe von \verb|INFO| kann entfallen. Ein Wert von~\verb|0|
bedeutet, daß keine zusätzlichen Informationen während des
Programmlaufs ausgegeben werden.
Je größer der Wert, desto mehr Informationen werden ausgegeben.

Durch Angabe eines Programmnamens unter \verb|AUFRUF| wird
\verb|piecemaker2d| dazu veranlaßt, bei Programmende das angegebene Programm
zu starten. Unter Umständen muß dabei der vollständige Pfad
mit angegeben werden. Sind im Aufruf Sonderzeichen oder Leerzeichen
enthalten, so muß der Aufruf in Anführungszeichen \verb|"| 
eingeschlossen werden.

%%% ----------------------------------------------------------------------
\subsection{Beispielkonfiguration}

Ein Beispiel einer Vorkonfigurationsdatei \verb|piecemaker2d.rc| im Verzeichnis \verb|bin|:
\begin{verbatim}
KONFIGURATIONSDATEI = "piecemaker2d.cnf"
SUCHTIEFE = 4
\end{verbatim}

Ein Beispiel einer Hauptkonfigurationsdatei (\verb|piecemaker2d.cnf|):
\begin{verbatim}
rem Gebaude 417 Innenausstattung
EINGABEDATEI = TEILELISTE.TXT
AUSGABEDATEI = SCHNITTANWEISUNG.TXT
SUCHTIEFE = 5
MATERIAL = "Platte34  "
MATERIALLAENGE = 3000
MATERIALBREITE = 2050
BLATTDICKE = 4
RICHTUNGEN = 2
SCHNITTZUGABE = 10 
DRUCKSKALIERUNG = 50
INFO = 0
rem INFO = 7
SEITENVORSCHUB = 0
rem AUFRUF = "dir /a"
rem AUFRUF = "ls -l"
AUFRUF = "type SCHNITTANWEISUNG.TXT | more"
rem AUFRUF = "cat SCHNITTE.TXT"
\end{verbatim}

Mit dieser Konfiguration liest das Zuschnittsoptimierungsprogramm 
die zuzuschneidenden Teilstücke aus der Datei
\verb|TEILELISTE.TXT| und schreibt das Ergebnis
in die Datei \verb|SCHNITTANWEISUNG.TXT|.
Es werden Schnittanweisungen für das Material \verb|Platte34  |
der Länge 3000 mm und Breite 2050 mm berechnet. Als Schnittzulage
werden 10 mm auf die Länge und Breite aller Stücke addiert.
Am Ende der Schnittoptimierung wird das Programm oder die Anweisung
\verb|type SCHNITTANWEISUNG.TXT | more| aufgerufen, das die Ergebnisdatei
auf die Konsole ausgibt.

Biespielaufrufe sind im Ordner Test angegeben. Die Kommandozeile zum Anruf kann \zB{}
wie folgt aussehen:\\
\verb|<Pfad>\bin\win32\piecemaker2d.exe --l=GERMAN --c=piecemaker2d.cnf|

\newpage %%% <<<<<<<<<<<=====================
%%% ----------------------------------------------------------------------
\subsection{Format der Eingabedatei}

Die Eingabedatei, im oberen Beispiel die Datei \verb|TEILELISTE.TXT|,
enthält die Namen und Größenbeschreibungen der zuzuschneidenden
Stücke.

Format:
\begin{verbatim}
Nummer; Teilename (nicht benutzt); Material; Länge; Breite; Anzahl; weiterer Text
\end{verbatim}

Die Eingabedatei enthält mindestens sechs Felder, die alle 
mit einem Semikolon (\verb|;|)
abgeschlossen sind. Das erste Feld enthält die Nummer des Teilstücks,
das dritte den Namen des Rohmaterials, das vierte die Länge des 
Teilstücks, das fünfte die Breite des Teilstücks und das sechste
die Anzahl benötigter Teilstücke. Die zweite Spalte dient zur Angabe
eines Teilebezeichners, er wird von \verb|piecemaker2d| nicht benutzt,
sollte aber mindestens ein Zeichen enthalten.
Hinter der sechsten Spalte kann weiterer Text stehen, z.B. um zusätzliche 
Angaben zu den Teilen zu geben. Dieser weitere Text wird aber ignoriert.


Aus der Eingabedatei werden alle Zeilen ausgewertet, bei denen
das dritte Feld mit dem in der Konfigurationsdatei angegebenen
\verb|MATERIAL| übereinstimmt. Alle anderen Zeilen werden ignoriert.
Ist eine Schnittoptimierung für verschiedene Materialien durchzuführen,
so sind einfach mehrere Aufrufe mit jeweils passendem Parameter \verb|MATERIAL| 
zu tätigen. (Die Teile können trotzdem in einer gesammelten Materialliste stehen.)

Das Programm prüft nicht, ob Teile (mit eventuell 
unterschiedlichen Größen) mehrfach unter demselben Namen in
der Liste auftauchen. Dies ist zu vermeiden, da dann unter Umständen
im Ergebnis nicht nachvollzogen werden kann, welches Teil an der
jeweiligen Stelle gemeint ist.

%\newpage %%% <<<<<<<<==============
%%% ----------------------------------------------------------------------
\subsection{Format der Ausgabedatei}

Die Ausgabedatei enthält 
\begin{enumerate}
\item Eine Warnung, falls nicht alle Stücke untergebracht werden konnten.
\item Der Gesamtverschnitt und die Gesamtzahl der benötigten Platten.
\item Daten der geladenen Eingabedatei (Materialliste).
\item Daten der geladenen Konfigurationsdatei (Originalplattengröße, 
  Parameter).
\item Eine Reihe von Schnittvorlagen, bestehend aus
  \begin{enumerate}
  \item Nummer der Schnittvorlage,
  \item statistische Informationen (Verschnitt, Anzahl 
    untersuchter Schnittaufteilungen),
  \item Menge der Platten, die auf diese Weise zuzuschneiden sind,
  \item eine geometrische Darstellung der Schnittaufteilung.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

Die Informationen über die geladene Konfiguration und
die Stücke der Eingabedatei sind auf jeden Fall zu überprüfen,
um einen eventuellen Lesefehler der Eingabedaten festzustellen.

Die Schnittvorlage selbst dokumentiert in eindeutiger Weise, 
mit welchen Schnitten
und in welcher Reihenfolge die Originalplatte in die angegebenen Teilstücke 
zerlegt werden muß. Es wird näherungsweise versucht, die Proportionen
der Teilstücke darzustellen. Es wird für jedes Stück
jeweils die Stücknummer und, falls das Feld groß genug ist, die Länge und
Breite angegeben, wobei eine eventuelle Schnittzugabe schon eingerechnet ist.
Stücke, die in der gleichen Orientierung wie in der Teileliste angegeben
auszuschneiden sind, werden durch \verb|N| (Nummer) markiert. Um $90^\circ$
gedrehte Stücke sind durch \verb|Z| (als Symbol für ein gedrehtes \verb|N|)
markiert, wobei Länge und Breite entsprechend vertauscht sind.
%Reststücke sind durch \verb|R| markiert. 

%\newpage %%% <<<<<<<<==============
Beispiel:
\begin{verbatim}
Gesamtzahl benoetigter Platten: 51

Gesamtverschnitt: 58401541 qmm = 18.62 %
Ausgangsmaterial:
Name: "Platte34  ", Laenge x: 3000 mm, Breite y: 2050 mm

Schnittzugabe: 10 mm
Saegeblattstaerke: 4 mm
Saegerichtung: 2, d.h. 90 Grad Drehung moeglich.
(Maximale Suchtiefe bei der Berechnung: 5)
(Resultierende Suchtiefe bei der Berechnung: 4)
Druckskalierung: 50

Stueckliste aus der Eingabedatei:
Name: "1   ", Laenge: 2159 mm, Breite: 0779 mm, Anzahl: 8
Name: "2   ", Laenge: 1059 mm, Breite: 0779 mm, Anzahl: 9
Name: "3   ", Laenge: 0759 mm, Breite: 0779 mm, Anzahl: 6
Name: "4   ", Laenge: 0609 mm, Breite: 0779 mm, Anzahl: 2
Name: "5   ", Laenge: 2159 mm, Breite: 0760 mm, Anzahl: 12
Name: "6   ", Laenge: 1056 mm, Breite: 1096 mm, Anzahl: 25
Name: "7   ", Laenge: 2196 mm, Breite: 0602 mm, Anzahl: 10
...

Schnittvorlage Nr 1:
(Verschnitt: 119478 qmm = 1.94 %; 0116098 Versuche)
Menge: 2

*-----------------------------------------------------*
|N7                                   |N14        |   |
|L2206                                |L0656      |   |
|W0612                                |W0592      |   |
|                                     |           |   |
|                                     |           |   |
|                                     |           |   |
|                                     |           |   |
|-------------------------------------|---------------|
|N17                                  |Z4            ||
|L2206                                |L0789         ||
|W0508                                |W0619         ||
|                                     |              ||
|                                     |              ||
|                                     |              ||
|-------------------------------------|              ||
|N7                                   |--------------||
|L2206                                |N3           |||
|W0612                                |L0769        |||
|                                     |W0789        |||
|                                     |             |||
|                                     |             |||
|                                     |             |||
|-------------------------------------|             |||
|N20                                  |             |||
|L2206                                |             |||
|W0151                                |-------------|||
|-------------------------------------|             |||
|N20                                  |             |||
|L2206                                |             |||
|W0151                                |             |||
*-----------------------------------------------------*

...
\end{verbatim}

Das Beispiel enthält die erste (von ca. 20) Schnittanweisungen
des Beispiels \verb|example02|. Die durchgezogenen Linien geben
an, wie zuerst geschnitten werden muß. Die einzelnen Felder
enthalten die Nummer, die Länge und die Breite der so erhaltenen
Teilstücke. Eine eventuell vorhandene Schnittzugabe ist dabei
schon einberechnet. Ist ein um $90^\circ$ gedrehtes Stück auszuschneiden,
so ist dieses Stück statt durch \verb|N| durch \verb|Z| markiert und 
Länge und Breite sind entsprechend vertauscht. 
Vor jeder Schnittvorlage erscheinen
Informationen über den Verschnitt (absolut in 
Quadratmillimeter und relativ in Prozent) und die Anzahl
untersuchter Schnittmöglichkeiten für gerade diese Schnittvorlage.
Unter "`Menge"' ist angegeben, wie viele Lagerplatten
nach dieser Schnittvorlage zuzuschneiden sind.
%Die Größe der
%Felder entspricht ganz grob den realen Proportionen, allerdings
%erscheinen kleine Stücke überproportional, da in jedem Fall
%die Stücknummer angegeben werden muß.

Vor den Schnittvorlagen werden zur Kontrolle die gelesenen 
Daten ausgegeben (Stückliste der Einzelteile, Material und
Größe der Ausgangsplatte, Schnittzugabe und Sägeblattdicke).
Hierbei ist bei den Stückmaßen die Schnittzugabe noch
\emph{nicht} mit einberechnet.

%Am Ende der Ausgabe erfolgt eine Berechnung des Gesamtverschnitts
%für die Summe aller Schnittvorlagen.

%%% ======================================================================
\section{Fehlerbehebung}

\begin{description}
\item[Programm startet nicht]
  Wenn die Vorkonfiguration nicht gelesen werden kann, so
  kann das Programm nicht starten. Es gibt lediglich eine
  Fehlermeldung aus.
\item[Programm terminiert nicht]
  Sind sehr viele (verschiedene) Stücke zuzuschneiden, so ergibt sich
  bei der Bestimmung eines Zuschnitts ein hoher Rechenaufwand.
  Dauert die Berechnung zu lange, so kann das Programm mit der 
  Tastenkombination \verb|Ctrl-C| bzw. \verb|Strg-C| angehalten
  werden. Bei einem erneuten Durchlauf ist in der Konfiguration 
  eine kleinere \verb|SUCHTIEFE| (bis minimal 1) einzustellen. 
  Berechnungen mit kleiner Suchtiefe ergeben im allgemeinen 
  jedoch eine schlechtere Lösung (das heißt, eine Lösung mit 
  höherem Verschnitt).
\end{description}

Bitte senden Sie Problembeschreibungen, Kommentare und Vorschläge an
\texttt{piecemaker2d@maennle.org} per E-Mail.

%%% ======================================================================
\section{Algorithmus}

Der Algorithmus besteht aus einer zweistufigen
Suche nach einer möglichst guten Lösung (Schnittaufteilung).
Gut heißt dabei, mit wenig Verschnitt, das heißt, mit
einer minimalen Anzahl von Originalplatten (Lagerplatten).

Die innere Stufe bestimmt eine möglichst gute Aufteilung
\emph{einer einzelnen} Originalplatte unter Betrachtung der
gesuchten Teilstücke. Die äußere Stufe besteht darin, die
innere Stufe solange zu wiederholen, bis alle Teilstücke 
zugeschnitten wurden.

Bei der Aufteilung einer einzelnen Originalplatte (innere Stufe) wird 
in einer Tiefensuche wie folgt verfahren:
\begin{itemize}
\item bestimme das größte Teilstück, das in die 
  Originalplatte paßt
\item bestimme die Schnittanweisungen, um dieses Stück herauszuschneiden
  %(mit den Möglichkeiten \texttt{L}, \texttt{T}, \texttt{-},
  %\texttt{|} und \texttt{o})
\item führe die Aufteilung für die erhaltenen Reste der 
  Originalplatte weiter (das heißt, beginne bei 1., wobei die
  erhaltenen Reste nun die weiter zuzuschneidenden Originalplatten 
  darstellen)
\end{itemize}
Unter Umständen werden bei der Suche nach einer guten 
Aufteilung mehrere Möglichkeiten untersucht. Die Anzahl der
Möglichkeiten (Suchversuche), die bei jedem Schritt untersucht 
werden, ist bei der Konfiguration
durch den Parameter \verb|SUCHTIEFE| angebbar.
Je mehr Suchversuche durchgeführt werden, desto besser ist 
das Ergebnis hinsichtlich des Verschnitts. (Unter Umständen entstehen
aber mehr und kompliziertere Schnittanweisungen.)
Durch den rekursiven Abstieg ist jedoch zu beachten, daß der
Rechenaufwand ungefähr exponentiell mit den Suchversuchen 
steigt und die Anzahl der Suchversuche deshalb nicht beliebig
groß gewählt werden kann.

Der beschriebene Algorithmus führt in der Regel zu guten Ergebnissen
bei vertretbarem Rechenaufwand.
Es kann jedoch selbst bei größter Suchtiefe
keine Optimalität des Ergebnisses garantiert werden.

Die Aufteilung einer einzelnen Originalplatte (innere Stufe)
ergibt für das Beispiel 
\begin{verbatim}
original [1400x500]
pieces 4
2 [400x400]
2 [300x300]
1 [600x100]
1 [500x200]
\end{verbatim}
(bei Schnittzugabe und Blattdicke 0)
keine optimale Aufteilung. Die Stücke haben alle in einer einzelnen
Originalplatte Platz. Die optimale Aufteilung wird nicht gefunden, da
die Betrachtung von Einzelstücken in diesem Fall nicht zum optimalen
Ergebnis führt.
Es müßten noch weitere Schnittmöglichkeiten (hier: erster
vertikaler Schnitt bei der Länge~800) untersucht werden.

Auch eine optimale Aufteilung der einzelnen Originalplatten
kann zu einer (global gesehen) nichtoptimalen Aufteilung
führen.
Beim Beispiel sind beim Zuschnittsproblem
\begin{verbatim}
original [1500x500]
pieces 2
30 [300x500]
30 [200x400]
\end{verbatim}
alle Stücke in~10 Originalplatten unterbringbar.
Das Verfahren findet aber eine Aufteilung in~11 Platten,
da zuerst alle \verb|500x300|-Platten und dann erst alle
\verb|200x400|-Platten zugeschnitten werden.
%Eine Vermeidung dieser Nichtoptimalität erscheint äußerst
%schwierig und rechenaufwendig.

In der Praxis tauchen diese Fälle, bei denen das optimale 
Ergebnis nicht gefunden wird, selten auf, so daß zwar keine
optimale, in der Regel aber eine sehr gute Zuschnittslösung
gefunden wird.

\end{document} %%% **************************************************
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% $Log: manual_piecemaker2d_3x0x14_de.tex $
% Revision 1.1  2020/03/30 16:30:16  family
% Initial revision
%
% 
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%%% EOF
